貓義工 你問我答

不孝有三無圖為大

預左比人屌希望可以話到比人聽點解會有部分義工咁狗咁煩

未養過 未夠廿五歲係咪唔洗諗領養？

正常想領養一隻貓有咩手續同幾錢

點解一定要夠25先比領養，你地係一班有意領養既人入面，撇除住私樓公屋居屋尼個factor，會傾向揀啲點樣既人

唔係 只係競爭條件問題

點解領養左仲要畀你地家訪

點解我養嘅方式要畀外人管 至少我帶佢去vmc睇醫生成萬蚊一千 醫生建議點都pro過你地冇專業資格

點解你地咁煩又要搵人幫手領養

點解我唔買隻名種貓算

自膠sorry

每個義工或者機構都唔同
我自己做法係第一樣叫你裝窗網先，之後家訪睇下你有冇裝 你個人正唔正常性格點樣，之後會叫你上黎我到睇下隻貓，當無人同爭或者你條件好過人 我就會比隻貓你

點先可以做貓義工

你都講左重點
唔想比人家訪唔想比人煩咪自己出去買

自稱

其實我冇規限一定要25歲，但其實25歲我諗係因為經濟條件同個人成熟程度

有好多傾向我是但講一樣，夫妻>情侶，感情穩定嘅關係可以確保隻貓至少唔會因為伴侶嗌交分手，最後隻貓出現啲我唔想見到嘅事

點撚解一家大細都捉曬 覺得貓同人住安全啲 唔撚俾啲貓係鐘意野外生活？ 仲有你地係咪心理變態 成撚日撚鳩領養班友 做足準備你地話ok 最尾就有更適合嘅家庭

I thoroughly recommend you read "Cats" at leisure. It's a wonderful book 📖written by Tiera Skovbye, Chloe Gomez, Selena Grace Moretz, Zooey DiCaprio, Leonardo Deschanel, Dua Ferguson, Avril Lipa, Joseph da Vinci, Susanna Gordon-Levitt and Craig Lavigne.

我唔會做 隻貓比左你就係你，我揀得你就信你

我唔會，但有部份極端義工中意指手畫腳，其實係源自於佢哋睇得太多慘案久而久之個人開始極端。

佢地其實唔淨只係呢個範疇你出去做嘢都會有啲撚樣好撚煩但係又要你幫佢

領養有咩好處我就唔會講㗎喇你自己諗諗到，但我覺得最後如果選擇買貓都唔係大問題，選擇自己鍾意做嘅嘢姐

有養貓經驗有個心就可以做㗎啦 我都係獨立義工咋嘛

點解會有部分義工咁狗咁煩

年紀不嬲唔代表成熟
藍絲長者個個都年紀大啦，咪一樣禽獸思想

好老實好主觀我個人標準你講到嘢就OK啦 咪其實就同你見工interview一樣囉人哋都會睇你嘅第一印象睇吓你言行舉止咁解

係㗎冇人同你爭嘅話咁我咪出俾你囉但如果有人同你爭佢喺各方面嘅條件好過你嘅時候換轉個角色你係暫托人你會比隻貓邊個？

要出去 一陣再答

領養仲要比你揀嚟揀去 我出去買唔好 唔洗受氣

我就負責托同出貓架啫 捉講唔到咁深入，但其實以我所知捉都會睇吓嗰隻貓同人類夾唔夾，仲有聽過有次隻貓好嗲好痴人，一帶左番屋企發晒癲完全兩個樣都最後要放返佢出街

其實呢啲係出貓義工個人性格問題，其實咪即係應承人野反口咋嘛，我自己或者我身邊其他義工我聽佢哋都唔會咁做，啲有時應承咗出貓俾人，突然有第二個更加好嘅條件出現我都要唔會改變主意，都應承咗你落，佢遲咗一步係咁架喇

即係一開始做資格審查同問卷都係廢嘅，只要你地疑心重，永遠都係搞鳩領養人，咁不如你地自己養埋佢啦

因為有陰影，就認定所有領養人都會導致慘劇，咁點解又要畀人領養呢？所有野都有風險，唔想冒咪自己養，點解要去麻煩幫手解決問題嘅人？點解解決問題嘅人要畀你地怪責？一係就唔好做資格審查，不停follow up個領養case，一係就做好啲，煩一次就夠。我唔明點解盡責嘅人都畀你地搞到好人當賊扮咁囉

唔係唔討論領養有冇好處，「領養」係一個解決問題嘅方案，只係方案入面嘅細節，尤其係人嘅因素aka貓義工會磨蝕領養人嘅心力，呢個先係我討厭你地嘅原因

屋企2樓無裝窗紗，
係咪就算24小時屋企有人都唔洗旨意領養得到？

貓義工們有時真係要好好檢討下 好多好多朋友好想領養貓都因為貓義工而卻步 包括我自己 有時知道你地為貓貓好 但你地要知道領養者唔係你地學生 領養者雖然越來越多 但始終需要被領養既貓更多要好好諗下究竟咩程序係對貓貓最有保障 同時又唔令領養者卻步 次次要比人起哂底 仲要審犯咁 係真係好討厭
利申：貓奴

貓義工（好多，唔想以偏概全 唔係個個)絕對係其中一個令好多領養者卻步或者領養風氣 停滯不前 最後決定買既或者唔養 其中一個好大既因素

夫妻就一定唔會離婚？on99 唔可以嗌交嗌到離婚嘅咩
Ps父母領養完隻貓幾年後就離左婚 隻貓我養緊 我都未夠25 一樣養到佢肥肥白白係唔知點解一熱就好多眼屎
我建議你不如觀察下佢地點相處好過

按照你嘅standard 比哂啲貓演員咪得囉 做場符合你要求同條件嘅戲

想問吓啱啱出世嘅貓B冇咗媽媽人手喂奶粉幾個鐘要喂一次？

買咗貓砂會喺籠嗰度擺個盆然後擺個貓砂
點樣要教佢地係沙去廁所
因為冇大貓教

同埋想問吓而家唔想比BB掂水買咗啲乾洗粉諗住洗身
你哋會點樣清潔佢頭部以上同埋耳仔loan 嗰啲位

2,3個鐘一次 要幫佢地催屎尿 用紙巾hi下佢地菊花同柯尿個度就得
BB唔洗咁快沖涼住
去𠖥物店買幼貓用嘅洗耳水

我驚野貓有嗰啲跳虱同埋寄生蟲
用買咗支貓乾洗粉得唔得？

無限支持

我見佢
毛色生齊都開曬眼
識爬識叫。
唔知有冇一兩個月

有冇見到啲黑色一點點？果啲就係虱
幼貓驅蟲時間:一般來說,小貓在出生以後滿45天到60天的時間,我們就可以自行給貓驅蟲了,可以自己去藥店買驅蟲的藥,也可以選擇去正規的醫院讓寵物醫生進行處理。

貓咪的前三次驅蟲，是一個月一 次。後面如果一直家養不出門,三個月一次就行了。經常出去接觸了流浪貓、泥土等,還是一個月驅蟲一次。
幼貓驅蟲注意事項:貓咪進行體外驅蟲前要先洗澡,完全晾乾後再把驅蟲藥點在貓咪的脖子後面舔不到的地方,在驅蟲藥是失效前不要再給貓咪洗澡。貓咪進行體內驅蟲要在貓咪吃完食物3~4個小時後,餵完驅蟲藥後不需要禁食。貓博仕推薦海樂妙驅蟲國家唯一合法驅蟲藥，咱們國寶大熊貓用的就是這款驅蟲，安全無副作用，不用禁食，食用是只需整個服下即可。
汁

識叫識爬應該3,4個月？建議你去問下獸醫

佢哋嗰啲毛已經係全部轉晒深色
我見到睇片見到佢哋又爬又叫
直頭可以爬出籠
同埋有一個成年男性嘅手掌咁大

如果第一次去check吓去睇獸醫邊度有得平平哋睇吓？

好的唔該你

想問幾時打針最好同埋去邊度打最平？
Npv

點訓練貓親人 隻貓入屋就黎兩個月都仲係見到人郁就匿埋

點解要家訪？ 影左相俾你睇仲唔夠咩

陪佢玩多啲，仲有用無敵既肉泥

睇獸醫唔好貪平最好上網睇下有冇衰嘢先
我隻肥肥睇過太子npv 係基隆街的 好似有24小時緊急醫療服務

咁你覺得大約幾個月可以去check一次身體檢查

第二張相人扮的

你隻貓出哂毛開哂眼行得走得可以試下 順便睇下幾個月大
不過識自己柯屎未？

開晒眼
行得走得就麻麻地 已經出晒毛啦都幾深色

屙屎就唔知喎反正都有幫攞張濕紙巾去引佢哋柯

我諗本身佢哋一出世都有貓媽湊

我身邊有養貓嘅朋友都估佢哋大約一個幾月

根本D貓義工就係鼓吹D人去買貓

去獸醫度check下啦
去之前打個電話睇下有冇位book定先
我帶貓出街係用飛機籠

咪係
夫妻就一定唔會好似情侶咁鬧交嗌離咩 低鳩能
試下佢地有冇責任心好過啦
好似我父母咁一離婚就掉隻貓比我搞 雖然平日都係我理佢多
另外乜到左25就會即刻成熟左即係一到25生日嘅12點就會好似睡公主訓醒咁變咗另一個成熟嘅人？西利
貓義工嘅準則同睇人嘅方法一日唔變 一日都咁閪
雖然有啲戇鳩 但我覺得貓義工可以揾幾個人求其一日夾埋做場戲試下佢地 係唔知嘅情況下係最容易見到人最真同快嘅反應

咁我覺得至少夫婦係比情侶穩定嘅 分開嘅可能性都比較細
而且責任心我覺得好難試 想養個陣一定會做到好有愛心 有責任心咁 所以好難睇得出
利申 唔係貓義工

唔一定 可能我屋企比較破碎
覺得夫妻都係由情侶變出黎
分唔分開真係冇人會知
你領養果刻梗係關係好先養啦
十幾年後冇人知會點 所以重點唔係問佢假設性嘅問題
Btw I mean係佢地不知情嘅情況下隨機測試都唔得？

兩隻孤兒貓仔
其中一隻一食飽就係咁奶另一個嘅下體
係勁用力奶到佢直頭反肚 俾人奶嗰隻又冇反抗
到底佢哋玩緊
定係嗰隻以為另外一隻既下體係媽媽嘅乳頭？

Gay貓
可能當左貓媽粒lin

?
見到佢哋去咗屎眼之外有個地方好似三角形腫腫地兩個都有我估兩個都係仔掛
我有用奶樽喂佢地飲奶飲水

另外我最擔心嘅問題就係點樣教佢地用貓砂因為佢哋冇大貓教
到而家都係我攞濕紙巾幫佢哋去廁所
可唔可以借朋友嗰啲大貓示範俾佢哋睇

佢地唔識撥砂就捉住佢隻手仔撥下？比個感覺佢地
我果隻好醒 唔洗人教就識

冇計我嗰兩隻真係好BB半個月都未有

你要唔要試下比佢地用貓砂盤

我自己係佢暫時嗰個籠裏面都擺咗一盤
然後都有幫佢哋將尿 的左喺盤入面
希望佢哋認得自己浸味
依家真係好似要BB咁手喂佢哋飲奶

點睇呢件事

同埋 想問 點解領養左既貓絕育，要義工登記
個義工會有咩賺到？

同埋就嚟秋天冬天使唔使買個暖燈照住佢哋

唔洗

Ok thanks
第一日屙咗屎 靚固體
之後今日第三日暫時都唔見佢哋屙屎 有用棉花棒濕紙巾印
都係比貓奶粉佢哋飲
同埋都有比差唔多一樣嘅水比佢哋飲 尿好多
第三日希望佢哋今日有大便

同男朋友同居兩年，先後領養咗兩隻貓，最後分手，一人帶一隻返屋企養，兩隻都肥肥白白，仲令到大家嘅家人都做埋貓奴

不過其實都無乜好拗，貓義工都唔係專業人士，你無得要求佢係專業態度處理

利申 有唔好經歷 對貓義工有陰影 不過我都respect佢哋嘅付出 信有好義工嘅

都係唔想買嘅，建議發動技能/愛協啦

樓下有一鬥貓仔，應該點做，唔理佢會唔會死？

我隻貓都係，養咗八個月，最多聞下你腳板底咁，一遞手佢就想打你

正常有呀媽係無問題 離開咗呀媽就好易死

同屋企人關係差，基本上要家訪的話一定無可能全家出現哂係到比義工訪問，有冇義工會接受到家訪時只係見領養人

利申之前有係屋企幫朋友照顧過1年貓, 平安無事，幾肯定唔會出現dom 貓問題，同埋養養下佢地會態度軟化自己買糧比貓/鏟屎

其實貓義工同港女本質一樣
港女想有私樓有錢有車米8靚仔
貓義工想搵私樓有錢有愛心唔棄養查家底
但個問題係有錢有能力我不如養隻布布

岩岩捉左隻餵左成年嘅流浪貓返屋企
有咩要做
暫時只係困籠,放左水,乾糧同貓沙盤俾佢
佢流浪果時已經捉過一次拎左去SPCA絕育再放返
但最近佢生活果度有仆街落毒殺左好多貓所以都係收編左佢

滴frontline, 困籠等佢同人熟啲之後先好放出嚟會易啲適應，之後Ok ga la

貓b飲奶就已經夠水份，唔洗另外餵水的，半個月大keep住3-4個鐘餵一次奶就好快有屎